\documentclass{sintefbeamer}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{multicol}
% meta-data
\title{Pengantar Sistem Digital}
\subtitle{Gerbang Logika}
\author{{Mega Pranata}}
\date{Genap 2022 / 2023}
\titlebackground{images/background}
\setbeamertemplate{footline}{
      \hspace{2px} Pengantar Sistem Digital \hfill Genap 2022 / 2023 \hfill \insertshortauthor \hspace{2px} {\vskip0.1cm}}
% document body
\begin{document}

\maketitle
\section{Rangkaian Logika}
\begin{frame}{Rangkaian Logika}
	\begin{columns}[onlytextwidth]
		\column{.47\textwidth}
		\begin{circuitikz} \draw		
			(5.5,0.75) node[and port] (and){}
			(5.5,-0.75) node[and port] (and1){}
			(7.2,0)node[or port] (or){}
			
			(and.in 1) node[anchor=east]{$A$}
			(and.in 2) node[anchor=east]{$B$}
			(and1.in 1) node[anchor=east]{$C$}
			(and1.in 2) node[anchor=east]{$D$}
			(and.out) node[anchor=west]{$AB$}
			(and1.out) node[anchor=west]{$CD$}
			(or.out) node[anchor=west]{\begin{tiny}$Y = AB + CD$\end{tiny}}
			(and.out) -- (or.in 1){}
			(and1.out) -- (or.in 2){};
		\end{circuitikz}
		
		$Y=AB+CD$
		\column{.47\textwidth}
		Jumlah Variasi inputan ada $2^{Input}$ sehingga $2^4  = 16$
	\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}{Rangkaian Logika}
	\begin{tiny}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			A & B & C & D & A.B & C.D & A.B + C.D \\
			\hline
			0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
			\hline
			0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
			\hline
			0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
			\hline
			0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 \\
			\hline
			0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
			\hline
			0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
			\hline
			0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
			\hline
			0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 \\
			\hline
			1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
			\hline
			1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
			\hline
			1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
			\hline
			1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 \\
			\hline
			1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 \\
			\hline
			1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 \\
			\hline
			1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 \\
			\hline
			1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{tiny}
\end{frame}
\section{Penyederhanaan Rangkaian}
\begin{frame}[t]{Penyederhanaan Rangkaian}
	Contoh 1\\
	$AB + A(B + C) + B(B + C) = $
	\\
	\vspace{5mm}
	\begin{tabular}{l|l}
		& $AB + A(B + C) + B(B + C) $ \\
		Distributive & $AB + AB + AC + BB + BC$ \\
		Aturan 7 $(BB = B)$ & $AB + AB + AC + B + BC$\\
		Aturan 5 $(AB+AB = AB)$ & $AB + AC + B + BC$\\
		Aturan 10 $(B + BC = B)$ & $AB + AC + B$\\
		Aturan 10 $(B + AB = B)$ & $B + AC$
	\end{tabular}
\end{frame}
\begin{frame}[t]{Penyederhanaan Rangkaian}
	Contoh 2\\
	$[A\overline{B}(C + BD) + \overline{A} \hspace{1mm} \overline{B}]C = $
	\\
	\vspace{5mm}
	\begin{tabular}{l|l}
		&$(A\overline{B}(C + BD) + \overline{A}\hspace{1mm}\overline{B})C$  \\
		Distributive & $(A\overline{B}C + A\overline{B}BD + \overline{A}\hspace{1mm}\overline{B})C$ \\
		Aturan 8 $(\overline{B}B = 0)$ & $(A\overline{B}C + A.0.D + \overline{A}\hspace{1mm}\overline{B})C$\\
		Aturan 3 $(A.0.D = 0))$ & $(A\overline{B}C + 0 + \overline{A}\hspace{1mm}\overline{B})C$\\
		Aturan 1 & $(A\overline{B}C + \overline{A}\hspace{1mm}\overline{B})C$\\
		Distributive & $A\overline{B}CC + \overline{A}\hspace{1mm}\overline{B}C$ \\
		Aturan 7 $(CC = C)$ & $A\overline{B}C + \overline{A}\hspace{1mm}\overline{B}C$\\
		Keluarkan Nilai $\overline{B}C$ & $\overline{B}C(A + \overline{A})$\\
		Aturan 6 $(A+\overline{A} = 1)$ & $\overline{B}C.1$\\
		Aturan 4 & $\overline{B}C$\\
	\end{tabular}
\end{frame}
\begin{frame}[t]{Tugas Pertemuan Ke 6}
	\begin{large}
		Buatlah Persamaan dan Tabel Kebenaran dari Rangkaian - Rangkain Berikut.
	\end{large}
	\\\vspace{5mm}
	1.
	\begin{circuitikz} \draw
		(0,0) node[or port] (or){}
		(1.7,0.5)node[and port] (and){}
		(or.in 1) node[anchor=east]{$B$}
		(or.in 2) node[anchor=east]{$C$}
		(and.in 1) node[anchor=east]{$A$}
		(or.out) -- (and.in 2){};
	\end{circuitikz}
	\\\vspace{5mm}
	2.
	\begin{circuitikz} \draw
		(0,0) node[or port] (or){}
		(1.7,0.6)node[and port] (and){}
		(1.7,-0.6)node[and port] (and1){}
		(3.4,0)node[or port] (or1){}
		(-1.7,0.275) -- (or.in 1){} 
		(-1.7,-0.275) -- (or.in 2){}
		(or.in 1) -- (-1.38,0.875) {}
		(or.in 2) -- (-1.38,-0.875) {}
		(or.out) -- (and.in 2){}
		(or.out) -- (and1.in 1){}
		(-1.38,0.875) -- (and.in 1){}
		(-1.38,-0.875) -- (and1.in 2){}
		(and.out) -- (or1.in 1){}
		(and1.out) -- (or1.in 2){}
		(or.in 1) node[anchor=south east]{$A$}
		(or.in 2) node[anchor=north east]{$B$};
	\end{circuitikz}
\end{frame}
\begin{frame}[t]{Tugas Pertemuan Ke 6}
	\begin{large}
		Buatlah Persamaan dan Tabel Kebenaran dari Rangkaian - Rangkain Berikut.
	\end{large}
	\\\vspace{5mm}
	3.
	\begin{circuitikz} \draw
		(0,0.6) node[and port] (and){}
		(0,-0.6) node[and port] (and1){}
		(1.7,0) node[or port] (or){}
		(and.in 2) -- (and1.in 1){}
		(and.in 1) -- (-1.75,0.875)
		(and1.in 2) -- (-1.75,-0.875)
		(-1.38,0) -- (-1.75,0){}
		(and.out) -- (or.in 1){}
		(and1.out) -- (or.in 2){}
		(-1.75,0.875) node[anchor=east]{$A$}
		(-1.75,0) node[anchor=east]{$B$}
		(-1.75,-0.875) node[anchor=east]{$C$};
	\end{circuitikz}
	\\\vspace{5mm}
	4.
	\begin{circuitikz} \draw
		(0,0) node[or port] (or){}
		(1.7,0.6)node[or port] (or1){}
		(1.7,-0.6)node[or port] (or2){}
		(3.4,0)node[and port] (and){}
		(-1.7,0.275) -- (or.in 1){} 
		(-1.7,-0.275) -- (or.in 2){}
		(or.in 1) -- (-1.38,0.875) {}
		(or.in 2) -- (-1.38,-0.875) {}
		(or.out) -- (or1.in 2){}
		(or.out) -- (or2.in 1){}
		(-1.38,0.875) -- (or1.in 1){}
		(-1.38,-0.875) -- (or2.in 2){}
		(or1.out) -- (and.in 1){}
		(or2.out) -- (and.in 2){}
		(or.in 1) node[anchor=south east]{$A$}
		(or.in 2) node[anchor=north east]{$B$};
	\end{circuitikz}
\end{frame}
\begin{frame}[t]{Penyederhanaan Rangkaian}
	Silahkan sederhanakan 2 rangkaian berikut, buat serta gambar gerbang logikanya dan tabel kebenarannya :\\
	\vspace{5mm}
	5. $A + AB + A\overline{B}C$\\
	6. $(\overline{A} + B)C + ABC$
	\\
	\vspace{5mm}
	Tugas di kumpulkan di elearning (Silahkan di buat di kertas lalu di foto lalu kumpulkan dalam bentuk PDF). Terima kasih.
\end{frame}
\backmatter
\end{document}
